[絕無此事]深水埗露宿者稱遭警施暴 牧師：露宿者突變沉默 涉事鎚仔失蹤

深水埗警區於上周一（24日）在通洲街公園進行代號「晴天」的搜毒行動，期間被指無故破壞露宿人士家當。協助露宿者的林國璋牧師昨日舉行記者會公開事件後，稱今日部分涉事露宿者態度突變沉默，而警方當時疑用來破壞的鎚仔亦報稱失蹤，質疑有人曾經到公園建議露宿者低調應對事件。

林國璋記者會後接警方電話 要求澄清更正

上月 24 日的搜毒行動主要針對越南籍露宿者所屬的兩個涼亭。有露宿者指當日警員以鎚仔和高爾夫球桿無故破壞露宿人士的家當。昨日部分露宿者與林國璋牧師召開記者會，向傳媒交代事件。

警方回覆本網查詢時，證實深水埗警區當日曾在在通州街公園一帶進行代號「晴天」的反罪惡行動，該次行動中沒有人被捕。在過去三個月警方在通州街公園一帶進行 570 次反罪惡行動，共拘捕 9 名男子，涉嫌販毒及藏毒。但警方沒有正面回應警暴指控，僅重申任何人士如認為受不合理對待可投訴。

《立場新聞》記者今日來到事發的通洲街公園，協助露宿者的林國璋牧師向記者表示，在昨日記者會後收到警民關係組來電，對記招表示「震驚」，批評影響警隊形象，並聲言內部確認並無進行類似行動，反問林如何「一口咬定」是警方所為。林國璋又稱，警方要求他在 Facebook 作澄清及更正，但林一口拒絕。

露宿者態度突變拒詳談

服務露宿者已有八年的林牧師對事件深感難過，他透露越南露宿者一向對他和其他義工保持一定距離，事發後才願意主動講述事發經過，並向林牧師等人展示警方使用過的鎚仔等。不過數日後林再次接觸他們時，卻發現部份人不願多說，又稱該鎚仔已「有人攞走咗」，懷疑近日有人接觸街友，令其改變態度。

對於警方多次以掃毒為由在公園一帶採取行動，林牧師認為部分露宿者確有吸毒習慣，但警方卻是以此為借口掃蕩露宿者。他認為警方掃蕩街友是要搜出「犯法物品」，但若找不到就以暴力行為對街友肆意凌辱，「罵他們是乞兒、說『我有權趕你走』」。

林認為事件對越南街友而言是「極大侮辱」，當著他們面把罐頭逐個用鎚仔打爛、將米袋弄穿，「這根本就是發洩，當面將他們賴以生存的食物打爛，是很大的侮辱」。

林牧師指今次當局只是故技重施，再次粗暴對待露宿者。警方去年 12 月底時，康文署曾聯同警方在通州街公園「清場」，將露宿者個人物品及禦寒衣物丟棄，更出動防暴警察到場。2012 年最寒冷的一個晚上，食環署、民政署及警方亦曾聯手粗暴清場，在沒有事先通知的情況下，把通洲街一帶數十名露宿者的家當「廢物」丟棄，當年十多名與政府對簿公堂，半年後庭外和解，但政府只肯每人賠償 2000 元。

露宿者阿文：財物唔重要 自尊重要

阿文是其中一名在通洲街公園內的露宿者，在這處已居住兩年，他露宿的位置離今次警暴事發地點只有一個水池之隔，不過他表示當晚並不在場，回來時才聽聞事件。

阿文表示，過去警方也有在公園進行掃蕩，不過自「反送中」運動開始就有所減少。近日他留意到多了警察入公園巡邏，穿軍裝和防暴警察都有，「有時一日四、五次左右，半夜都會巡幾次！」

打扮乾淨的阿文認為警方今次所謂掃蕩是「過份、對街友沒人情味」，對於是否擔心警方會來掃蕩，他慨嘆擔心不來，「要來都避唔到，希望佢哋手下留情啦。其實財物唔重要，係自尊重要。」

絕無此事最終真有其事

9 警涉襲通州街露宿者被捕 協助「街友」牧師林國璋：警互相包庇 意圖掩飾事件

係咪有個露宿者死左、

係，其中一個事主被拉人監獄，再"自殺"

死者叫阿十, 坐緊嗰陣「自殺」

btw好心樓主講明係old news

黑警
黑社會

追究？尋釁滋事？
國安法拉鳩你啊啦
第一日喺香港？

死人最守秘密

黑社會恐嚇

絕無此事

黑狗話電話無送中，絕無此事嘛，就回帶舊年嘅絕無此事

黑社會做野唔使你教

推！！！！！！！！！